人民日報：疫情面前，美國跌破人類文明底線

這是一場人類與病毒的較量。中國政府和人民沖在抗擊新型冠狀病毒感染的肺炎疫情第一線，譜寫出感天動地的捍衛生命之歌。這也是立見是非高下的戰場。一方面，國際正義力量與中國同心協力抗擊疫情，述說著患難見真情的佳話，奏響了人類命運與共的時代樂章。另一方面，個別西方國家反應過度，西方一些政客甚至不惜踐踏道德紅線做起落井下石、借機漁利的大夢。

“防范是必要的，但無需過度反應。世界衛生組織不建議各國採取任何旅行或貿易限制措施，呼吁各國應基於証據採取令人信服的措施。”在2月3日的世衛組織執行委員會第146屆會議上，世衛組織總干事譚德塞從專業角度透徹講述現在什麼是該做的，什麼是不應當的，呼吁人們不要恐慌。幾十個國家的與會代表稱贊“中國的防控和診療措施堪稱典范”，表示“願意和中國人民一道打贏這場疫情阻擊戰”。毫無疑問，恐慌蔓延比疫情傳播更可怕，鼓足信心才是金。

根據媒體報道，2009年始於美國的甲型H1N1流感造成163.23萬人被感染，28.45萬人死亡，死亡率高達17.4%。此次在中方的不懈努力下，目前中國境內新型冠狀病毒感染的肺炎患者死亡率約2.1%，遠低於以往其他疫情。2月1日起，治愈人數開始超過病死人數。這充分表明疫情可控、可治。可是，就在世界衛生組織剛剛明確表示沒有理由採取不必要的措施干擾國際旅行，不主張甚至反對對中國採取旅游限制之際，美方竟然率先將赴華旅行提醒提高到等同於一些戰亂國家的最高級別，禁止美國公民前往中國，還禁止過去14天內曾赴華旅行的外國人入境美國。美方第一個從武漢撤出領館人員，第一個提出撤出其使館部分人員，第一個宣布對中國公民入境採取全面限制措施……在美國國土安全部官員也認為疫情“對美國公眾的總體風險尚低”的情況下，美方做法顯然缺乏事實基礎和科學依據。美國相關專家也認為美方“正從過分自信轉變到恐慌和過分應對”，“此舉既沒有科學依據，也無益處”，因此建議“盡快撤銷”。

疫情是全世界共同的敵人，疫情面前不能缺失起碼的同情和公理。但不幸的是，在國際正義力量攜手抗擊疫情之際，美國一些政客卻忙著從中撈取政治私利，其表現已跌破人類文明的底線。先是美國商務部長羅斯公開說，疫情有助於加速工作機會回流到美國，再是美國國務卿蓬佩奧近日在中亞訪問時公然借疫情挑撥中國與鄰國關系。更有甚者，美國參議員湯姆·科頓最近反復詆毀中國，叫囂“封殺中國”“所有美國人逃離中國”。這些美國政客一而再再而三的拙劣表演，丑陋且無知。美國不少網民就一針見血地指出，科頓的言論“比新型冠狀病毒危險得多”。

面對疫情，是伸出援手抗擊疫情，還是乘人之危落井下石？這是抉擇大是大非大義的問題。良知和正義堅信，理解、同情、支持和團結的力量終究是主流——眾多國家和國際組織正在積極籌措、運送醫療防疫物資到中國，眾多國際友好人士通過各種方式聲援中國抗擊疫情，“武漢加油”“中國加油”的聲音來自四面八方。無論是物質的幫助還是情感的支持，都彰顯著同心合力共渡難關的正能量，這是彼此命運休戚與共的人類社會應有的美好景象。

疫情面前，有把衡量道義的尺子。

http://usa.people.com.cn/BIG5/n1/2020/0205/c241376-31572398.html

緊急要人！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手緊急聯署，呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人仲差99,421個聯署，請求大家幫手，謝謝。

好人一世平安

source?

俾小說更離奇，比電影更誇張

藥劑成份專利被盜註......

支共繼續propaganda

所以話對支那仁慈即係對自己殘忍

完全無需以任何人道方式對待支那及一切支那人

唔係老衲

你囉

幫手=干涉內政

支那人食野味害人害物 跌破人類文明底線

“武漢加油”“中國加油”的聲音來自四面八方。

不過冇物資

食蝙蝠話人突破人類底線...

睇嚟畀人封關重創經濟驚到仆街

真係會有人認真睇呢啲飛機文？

h1n1點會17%死亡率呀
0.17%都唔知有冇

病毒是大家的

自我反省先啦 屌你 累死咁多人仲咁多野講

非洲多國都企在中国嗰邊

嗰啲閪地方，有撚支那人去咩，連直航都無。

食花生梗係最撚開心。

大家絕對不要干涉支蟈內政

支共不嬲死淨把口

冇錯絕對唔好干涉中國內政

老衲都要問人攞人民日報source

但願支那從冇出現係人類文明

畜牲之国即是畜牲！呢個時候唔係諗防疫救人，而係繼續抹黑別人，制造民族仇恨，支那真係地球大毒瘤！一個核彈炸死十四億隻都唔抵可憐！

屌，真係有
以為老衲9up

已經分唔清係口交部發言定係老衲發言，一鳩樣既

以為納dee出post

動物喺死前掙扎得最犀利
咪由佢吠多幾日囉

其實不嬲都係用呢招去維繫政權

真係極度噁心
賤到冇人有

幫你研究埋疫苗都俾你咁講真係跌破人類文明

又係只識9up轉移視線

黨媒，冇分別！

from you

以為納納出

以為老衲

仆街支共，比多一個月你生存

防犯係要但無須過度反應
中國會唔會對美國實施既防疫政府有過度反應

佢成篇文都講西方做左d咩

中國自己拎左美國free俾你條formula做patend就係人都知

有呀, 紅十字會拎返出來賣俾捐物資既人咁解

呢個世界有2種文明，一種叫人類文明，一稱叫支那文明

大把人死左唔計落肺炎死亡人口 你話得2.17%呃到其他國家嘅人 呃唔到自己人喎 大把人微博呻緊

所以孕育出咁多星期一恨美帝、星期二恨小日本、星期三恨越南、星期四恨韓國... 以為自己至係世界正中心既劣質人形畜牲，香港人呢廿幾年都受佢地唔少氣！

屌，夠薑唔撚好用美國解藥

人地用幾十億開發既藥比條formula 你, 你轉頭走去register然後再屌尻人跌破人類文明底線? 成件事真係好撚諷刺

大陸權貴無得走去美國

美國俾藥你去醫，你走去申請專利仲要詆譭人地，呢啲國家鬼唔望你快啲滅亡

廢老會睇

等我句子簡化一下:
維穩才是金

老實講~美國佬喺12月的時候已經有專機來運嘢比支共
係支共唔出聲唔公佈
硬係要將人哋當敵人
而日本的醫療團隊已經到咗湖北(定武漢)
嘿...支共啲朋友去晒邊?俄羅斯?北韓?定埃塞俄比亞?
維穩係需要一個簡單易明的敵人~令到愚民們都有個目標

呢個點解要聯署
唔直接同間公司講?

美國下次唔好再幫支國救援啦

幫左唔該都冇聲 仲屌返你轉頭

快啲嚟第3隻病毒

吓

人類又被代表

send比solomon

笑死

甲型H1N1流感唔係around 1% ?

美國做乜 中國都會鬧
敵我意識嚟

//譜寫出感天動地的捍衛生命之歌
奏響了人類命運與共的時代樂章//

呢Ｄ垃圾CONTENT推黎做乜Ｑ

打美帝啦仲諗?

”在2月3日的世衛組織執行委員會第146屆會議上，幾十個國家的與會代表稱贊“中國的防控和診療措施堪稱典范”

望下世衛委員乜國藉就知，有幾可信。

貝南
布吉納法索
加蓬
肯亞
坦尚尼亞聯合共和國
尚比亞
阿根廷
巴西
智利
格瑞那達
圭亞那
孟加拉國國
印尼
斯里蘭卡
奧地利
芬蘭
格魯吉亞
德國
以色列
義大利
羅馬尼亞
塔吉克斯坦
吉布
伊拉克
蘇丹
突尼斯
阿拉伯
澳大利亞
日本
新加坡
東加

又食蝙蝠又盛 話人跌破人類文明底線

死亡人數得萬幾吹到百六萬

仲打飛機 屌你老母

笑左，中國自己咁多省市都封城封村禁湖北人。然後屌柒人地禁中國人入塊

意大利封撚埋啦on9支那

廿八至岩

躺著乜中槍

第一個全面禁中國人入境就係北韓....

下次樓豬開po最好寫明唔係老納

咁都有得瀨同打飛機 好撚野

非洲多國都企在中国嗰邊

擺明自己FF
現實係中國無朋友

引爆n95

真心冇得救，天作孽猶可恕，自作孽不可活

不能讓中國成為大國

“譜寫出感天動地的捍衛生命之歌”

繼續死人

大家起一起佢底先

直飛，只睇留言

幫你就人情

最冇底線嘅人種話人冇底線

唔洗睇

死亡率17％？

明白林鄭點解唔封關未？

死性不改，再下一次奶野就係你班共匪滅亡之日

.cn

borderland

人地研發隻藥出黎 仲要免費俾你用
你轉頭就搶埋人地個專利 Cls

叫北韓同俄羅斯情何以堪呀
兩位盟友帶頭禁止中國人入境

Push

明顯係美國封關封死咗大陸班貪官嘅最後逃生門

香港係condom，拎嚟裝果班走唔到去外國嘅精蟲，到時出事要走佬都係要去美國，因為香港喺港共控制之下已經唔安全

仲以為係衲dee

再嘈收番個免專利

偷步註冊人地專利就真係跌破人類文明底線

想用道德架鎖困住美國？

支國唔底可憐

美帝消息::約2個星期後可究發出快速武肺測試紙，2一3小時就可驗出有冇確診，可減少(疑似)數字·

支狗日報關於2009美國H1N1既數據全錯

On January 15, 2010, the CDC released new estimate figures for swine flu, saying it has sickened about 55 million Americans and killed about 11,160 from April through mid-December.

Current Flu season:

CDC estimates that so far this season there have been at least 19 million flu illnesses, 180,000 hospitalizations and 10,000 deaths from flu.

Death rate: 2009-2010=0.02%, 2019-2020=0.05%(so far)

係人都知 世衛係雜種隻狗黎

養狼狗咬春袋，啱啱先俾解藥，秒反咬春袋，美國佬蝕章

咁好笑點解唔睇？

在短短的幾個月之内，超過24000人感染，超過11000人病亡，毫無疫苗研發能力的非洲，在這樣一場“病毒突襲”下，隻得将求助目光轉向了世界！

美國有疫苗，不過他們“産能不足”！俄羅斯有疫苗，不過他們“價格高昂”，每支收費160美元......

于是，一切似乎隻能依靠中國了！

時間就是生命，在一片空白之下，中國僅僅在耗時半年不到的時間裏，便成功研發出了臨床使用效果遠超美俄的“埃博拉病毒疫苗”！

中國拯救了非洲嗎？

不！中國隻是在這樣一個詭異的事件中，向一些居心不良的國家，展現了一個醫療先進國家的真正實力！當然，與其說是展示，更願意理解爲是一種威懾.......

鮮爲人知的是，其實早在2003年，中國的醫療系統，便已經開始着手建立起了一支中國醫學研究上的“快速反應部隊”！

在之後的17年間，沒有誰知道這一群“白衣戰士”，将多少來自國外的潛在隐患，消滅在我們無從得知的角落中！

毋庸置疑，2003年那場肆虐全球的“白色恐怖”，或許直到今天，依舊是很多人不願回憶的過去！

雖然到目前爲止，尚沒有任何的直接證據可以證明爆發于2003年的非典疫情是一場人爲操控的“陰謀”。

但是透過這樣一場疫情，我們卻能夠親身感受一下，那場無限接近“基因武器”的恐怖之處！

與埃博拉病毒總是如此鍾愛非洲地區的黑人一樣，曾經肆虐世界的“非典”病毒，仿佛間，也是如此的喜歡接近我們中國人！

全球累計感染：8437例

中國大陸、港、澳、台、感染總數高達：7764

芬蘭1、法國7、德國10、意大利1、科威特1、美國75

......................

就是這麽神奇！

在中國似乎隻要一人疑似病例，全校都要進行隔離的“恐怖病毒”，可一旦到了西方社會，立刻就變成了“可以被忽視”的小流感，甚至在當時的西方醫學界，還建議将歐美地區的SARS病毒，矮化爲MARS病毒......

與埃博拉病毒一樣，當時的西方社會對于中國所爆發的大流感，也給出了相應的解釋：

惡劣的醫療環境及密集的人口密度，助長了流感的肆虐

事實上，對于這樣的解釋，當時國内的衆多民衆，在一衆“公知”的輔助洗腦下，相當一部分人還真的笃信不疑！

确實，當時在我們的眼中，西方的醫療條件相比較于我們國内而言，确實先進了不止50年！

諸如人人談之色變的癌症病人，送到美國治療之後就痊愈歸國的故事，也如同佐證一般的成爲了坊間常談....

但是在一個個的“雞湯”下，我們幾乎所有人都忽視了一個事實：

作爲當時西方國家中感染人數最多的美國，其感染成員也幾乎是清一色的“華裔”。且在不同族群之間，華裔的染病症狀顯得最爲劇烈和難以抑制！

倘若感覺還不明朗的話，我們可以看一看這樣的一組數據對比：

泰國9、越南63、印尼2、菲律賓14

新加坡206

環境問題？醫療問題？

同處于東南亞地區，與新加坡隻隔着一灣海水的泰國、印尼、菲律賓，在自然環境上，真的找不出有什麽差異！

到底是什麽原因導緻了擁有媲美歐美醫療系統的新加坡，感染人數上，卻是同地區，其他國家的幾百倍？

衆所周知！新加坡是一個典型的“華人國家”

這，就是“非典”的恐怖之處！隻要一旦接觸到該病毒，即使你在人群在再如何隐匿，但是這個病毒似乎就認準了你的身份——中國人！

毋庸置疑，當非典病毒在中國爆發的那一刻，一切，真的就如同我們國歌中所唱的那一般：

中華民族到了，最危險的時刻！

這不是聳人聽聞！僅僅就在17年前，我們就這樣徘徊在“滅族”的邊緣上！在疫情爆發的兩個月之内，中國的感染人數便迅速的從1人，增加到了差不多5000人！

倘若不是當時中國政府及醫療系統，舉全國之力迅速的控制住了疾病傳播途徑并且火速的研制出了病毒疫苗的話。

大家試想一下，如果當時的中國醫療體系沒有察覺到非典這種“隻針對中國人”的病理特性的話，如果聽信了西方所謂的“急性流感說”的話，再任由其發展兩個月，5000的5000倍是多少？

25000000人！

在理想模式下，按照之前的速率，大概會有兩千餘萬的中國人被宣告“感染”！一切的時間用了多久？僅僅四個月而已！

何其恐怖！

按照這個速度，倘若真的完全不加控制或者相關疫苗遲遲難以落實的話，恐怕最多不到3個月的時間，中國的社會秩序将陷入徹底的崩壞！5個月之後，中國便已經喪失了一切的國家組織能力！

原子彈厲害嗎？在基因武器的面前，原子彈抑或是氫彈，或許根本就算不上什麽武器！

與基因武器想比，氫彈都顯得不是那麽可怕了

在人類的傳染病分級中，造成了17000餘人死亡的埃博拉病毒僅僅被定義爲“四級”，而爆發于中國的非典病毒，在最高的時候，則被定義爲“六級”！

對于17年前的那一場“浩劫”，我們大多數人的印象都是有驚無險，當我們在感歎于國家力量的強大時，我們是否也應該警醒一下這樣一個事實：

針對某個種族的“基因武器”，至少在在理論上已經形成了！

至于後果？

17年前，那樣一場華人死亡率占據了總死亡率96%的大型傳染性疾病，難道還不夠讓我們每個人警醒嗎？

或許，17年前的那樣一場浩劫，真的就如同官方的調查一般，是一場偶然生成，又偶然隻對中國人極具殺傷力的“病毒”，哪怕就是咱們隔壁的日本、菲律賓，那都是自帶免疫基因！全世界都不畏懼的病毒，唯獨就被我們遇到？

但是非洲的埃博拉病毒事件，在經過3年的發酵之後，如今已經有越來越多的證據開始将這個被譽爲21世紀惡魔病毒的源頭，指向了彼岸的美國！

毋庸置疑，科學的進步是一把雙刃劍，在極大地促進人類文明的發展時，當然也免不了成爲一些“野心家”用來謀取一己之私的手段！

二戰之後，選擇全盤接收作惡多端日本731部隊的美國人，其實早在那個時候或許便已然作出了自己的選擇！

美國也好，英國也罷！我們真的難以想象，在每年耗資巨大的研究活動之下，他們難道真的隻是在實驗室中研究着怎麽“做蛋糕”？

美國收集俄羅斯人生理樣本的舉動，甚至已經到了普京都不得不“抗議”的地步！或許在中國衆多保健中心的老人及外資企業上班的國人們，從此也該注意這樣一件事情：

一些非正規及私人醫療單位的生理樣本采集和血液抽取，是否應該給予配合？

每個民族都有着自身的基因密碼，作爲以漢民族爲主體的中華民族，在面對諸如此類的“陷阱”時，則更加顯得脆弱不堪！

如何守衛好我們自身的基因密碼，不僅僅是對自己的負責，更是對我們這個傳承了5000年的民族以及祖國未來的負責！

不要貪圖小利！不要袖手旁觀！

當災難襲來的時候，無論你躲到哪裏，無論你如何喬裝，無論你手持哪個國家的國籍！你始終改不了的一點就是，自己身體中流淌的血液.....

那被敵方鎖定，宣判死刑的血液與基因！

作爲每一個中國人，不要袖手旁觀！

根據《英國醫學期刊》 (British Medical Journal，簡稱BMJ) ，2009甲型H1N1流感於英格蘭的病死率只有0.026% ("By 8 November, about 1% of England’s population had had symptomatic pandemic A/H1N1 2009 infection (estimated range 0.5-2.2%). We estimate that 0.026% (range 0.011-0.066%) of these individuals died from causes related to this infection." [1]，而Eurosurveillance期刊用全球數據計算病死率都係0.6% ("The overall 'computed CFR' ("number of reported deaths per number of reported cases as of 16 July 2009) was 0.6%...") [2]，點會計到17.4%???

[1] Donaldson Liam J, Rutter Paul D, Ellis Benjamin M, Greaves Felix E C, Mytton Oliver T, Pebody Richard G et al. Mortality from pandemic A/H1N1 2009 influenza in England: public health surveillance study BMJ 2009; 339 :b5213
[2] Vaillant, L and La Ruche, G and Tarantola, A and Barboza, P and for the epidemic intelligence team at InVS. Epidemiology of fatal cases associated with pandemic H1N1 influenza 2009. Eurosurveillance, 14, 19309 (2009),

中共自己首先封鎖消息，唔比人民知道， 跌破文明底線

創造假想敵 全世界都咁做 又唔見佢話北韓

從前有一個A大國隱瞞疫症 輸出病毒
B國家講幫手 被A大國三度拒絕
B國還要公開解藥 A大國還要拿去註冊專利
你跟我說人類文明底線

我真係唔知佢個濕鳩數據既source係邊到黎
你估我信CDC定係支狗日報呢

咁夠薑用環時出封英文版呀嘛 係NY times用同樣數據出份arcticle屌美帝啦
用中文呃班支那豬打飛機冇用架 咁鐘意搶國際話語權 想做世界一哥呀嘛 怕出份英文版俾有常識既鬼佬笑?

1.世衛都定義左做地區疫情,非大流行呀嘛,憑咩要人幫拖?
咁就唔好開口埋口國際啦 人地做咩要幫你搞點D地區小事姐?

2.人地封你關係自己內政幾時到你說三道四
美國有機構捐裝備唔講?
幫埋你出疫苗唔講?

文明底線再低都有你中共墊底

原本覺得中國都好慘，睇完覺得中國都抵死...

呃黎呃去都係得班支那豬信

一個完全冇底線嘅國家，點樣批評人⋯

唔知美國個H1N1要美國封幾多個城呢

老cursed認同

白事當紅事辦，又係全世界迫害支那，一個國家既行點解仲痴線過d痴線佬

你睇你自己封左幾多城先講啦。。要叫廠唔好咁早開工住，又禁足令，你點撚樣嫁
叫人咪撚驚，但自己已經嚇到失禁

佢串緊佢自己post入面問佢拎source既人

真係仆街支那種，人地俾藥你又要屌人，拎人地啲發明做自己專利

仲以為係老納

篇文幾 funny，重有無?

攪唔掂仲掛住維穩同面子工程

你支那值得畀人落井下石囉

光榮黎

老納往往都無真正的人民日報咁癲

中共網軍用呢張圖打緊飛機

我上網搵一搵來源

其實佢哋成日提who話唔應該封關，又話可控可治，咁支那係咪應該保持文明，將武漢砌低解封，等啲武漢人可以出嚟係支那週圍睇吓醫生

好悶

[size=5][/根據媒體報道，2009年始於美國的甲型H1N1流感造成163.23萬人被感染，28.45萬人死亡，死亡率高達17.4%。此次在中方的不懈努力下，目前中國境內新型冠狀病毒感染的肺炎患者死亡率約2.1%，遠低於以往其他疫情。size=5]
是否癲左

又白事當紅事吹
自己d蟻民仲食緊屎 就開始吹話全國好撚團結 好撚感動

無恥到極

譯做英文推出去
人地岩岩俾完特效藥你而家就反轉豬肚
成件事人禍黎仲怪老美

而家支那人咁群情洶湧，用呢啲舊招無用架喇⋯
中左招4-7日就死人，政府又無物資又報細數。白痴都唔再信你啦

明明0.02% 之前都見到求驗講一個藍絲page既數據係17% 支那人又做假數據

好明顯係支那人改圖維穩

口交部要展現支那蟈力，堅拒外地救援

NO.

We the people in China are the hostages.
If you help the hostage now, you are helping the hostage taker.
The medication you send will go straight to corrupt CCP "officials".

Fact #1: US offered aid many times.
China turned down all of it.
Fact #2: China lies about all statistics.

CCP is far more evil than the US.

Usual toxic dump from so-called "People's Daily" (Not by the people.)

整啲蘇州屎出嚟陀衰全世界仲好意思出來認屎認屁
真係垃圾國家嚟

As a result, the only way to save Hong Kongers is ask CDC's experts and hospital ship to heal us

有共產黨開始就跌破文明底線

失望

唉真係...

又話“不得干預別國內政” 嘅？？？

仲要係墨西哥爆先唔係美國